<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Dr Picnic</title>
    <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Dr Picnic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dr-picnic.com/fr/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Une Game Jam importante</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/game-jam/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/game-jam/</guid>
      <description>Il y a un peu plus de deux semaines, j&amp;rsquo;ai participé à une game jam organisée par un Youtuber français (At0mium). Pour ceux qui ne savent pas ce qu’est une game jam, il s’agit essentiellement d’un concours de création de jeux vidéo où vous créez un jeu rapidement. Dans mon cas, j&amp;rsquo;ai créé le jeu à partir de zéro lors d&amp;rsquo;un week-end sur le thème &amp;ldquo;Faire du neuf avec du vieux&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un super moment en famille</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/great-time-family/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/great-time-family/</guid>
      <description>Quelques jours après avoir terminé Great Bee (le premier jeu que j&amp;rsquo;ai sorti), je suis allé faire un barbecue dans la famille de ma femme. Bien sûr, j&amp;rsquo;ai pris mon ordinateur avec le jeu dessus. À ce moment-là, je n&amp;rsquo;avais aucune idée du genre de réaction que j&amp;rsquo;obtiendrais. Je les ai juste laissé jouer le jeu.
Le test a commencé avec la petite sœur de ma femme qui est à l&amp;rsquo;école primaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Bee - Premier jeu : fini!</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/great-bee/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/great-bee/</guid>
      <description>Je viens de terminer mon premier jeu! Il s&amp;rsquo;appelle Great Bee. Vous pouvez y jouer en ligne sur itch.io ou le télécharger gratuitement. N’hésitez pas à le partager avec vos amis si vous l&amp;rsquo;aimez et à écrire des commentaires sur le jeu. Dans Great Bee, vous jouez une abeille qui doit butiner toutes les fleurs de chaque niveau. Vos ennemis sont la grenouille et le soleil. Les toucher vous tue. Le soleil se déplace lentement, mais la grenouille accélère avec le temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PICO-8 - Un rêve d&#39;enfance</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/pico-8/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/pico-8/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai lu beaucoup de commentaires positifs sur la console virtuelle PICO-8. Au lieu d&amp;rsquo;énumérer les bons points de cette console, je vais vous raconter mon histoire avec la PICO-8. Pour ceux qui ne connaissent pas, c&amp;rsquo;est une fausse console qui permet de concevoir des jeux dans la console elle-même. Cela inclut le code, les graphiques, le son, la musique et les cartes. Les jeux peuvent être facilement partagés en tant qu&amp;rsquo;images PNG qui représentent des cartouches.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>