<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dr Picnic</title>
    <link>https://dr-picnic.com/fr/</link>
    <description>Recent content on Dr Picnic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dr-picnic.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Danse du ventre</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/drawings/210908_belly_dance/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/drawings/210908_belly_dance/</guid>
      <description>Inktober 52 - Prompt 36: Golden</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yin Yang Amoureux</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/drawings/210831_yin_yang_lovers/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/drawings/210831_yin_yang_lovers/</guid>
      <description>Inktober 52 - Prompt 35: Yin Yang</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermier Gnome</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/drawings/210824_gnome_farmer/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/drawings/210824_gnome_farmer/</guid>
      <description>Inktober 52 - Prompt 34: Doorstep</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Méditation Jedi</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/drawings/210820_jedi_meditation/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/drawings/210820_jedi_meditation/</guid>
      <description>Inktober 52 - Prompt 33: Light</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeux de rôle</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/210629_rpg/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/210629_rpg/</guid>
      <description>J’ai toujours été passionné par les univers imaginaires et les grandes aventures. Jusqu’à mes 16 ans, je passais une bonne partie de mon temps libre à créer des mondes fantastiques, des héros, des créatures, et à imaginer des histoires. Tout semblait me destiner à jouer aux jeux de rôles et pourtant, je n’ai fait que quelques parties au collège et au lycée. Je n’ai tout simplement pas eu les gens dans mon entourage pour y jouer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprendre à dessiner</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/200529_learning-to-draw/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/200529_learning-to-draw/</guid>
      <description>Dans le contexte du Covid-19, je suis resté quelques semaines chez mes parents, malade. Je pouvais quand même faire des activités quelques heures par jour. J’ai donc finalement décidé d’apprendre le dessin. Mes compétences en dessin ont été une limitation pour bon nombre de mes projets, qu’il s’agisse de jeux vidéo, de jeux de société ou d’outils éducatifs.
Le 6 avril, je commençais un défi pour me lancer. J’ai ouvert un compte instagram sur lequel j’ai publié un dessin par jour pendant 21 jours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passage au Bépo</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/200508_bepo/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/200508_bepo/</guid>
      <description>Il y a environ un an j’ai commencé à avoir d’importantes douleurs au poignet gauche, lorsque je tapais toute la journée au clavier. Quelques séances chez l’ostéopathe ont fait disparaitre ces douleurs. Cependant, à chaque fois que j’utilisais de nouveau mon poignet intensivement les douleurs revenaient. Après quelques recherches sur internet, j’ai vu que des personnes qui étaient dans le même cas que moi avaient résolu leur problème en changeant la disposition de leur clavier pour une disposition ergonomique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pot-au-jeu 2.0</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/190909_game-jam-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/190909_game-jam-2/</guid>
      <description>En juin dernier, j’ai participé à la deuxième édition de la game jam Pot-au-jeu organisé par le Youtuber français At0mium. L’année dernière, j’avais créé un jeu intitulé Paperboy Droid, classé deuxième dans la catégorie gameplay. Cette année, j’ai créé un jeu intitulé Le mystère des pierres. C’est un puzzle game dans lequel le joueur déplace des pierres pour donner des ordres à un robot. Sans le savoir, le joueur va apprendre les notions de base de la programmation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un an après</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/190727_one-year-later/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/190727_one-year-later/</guid>
      <description>Cela fait presque un an depuis le dernier article que j’ai écrit sur ce blog. Cette année a été l’une des plus chargées de toute ma vie. Après la game jam de l’année dernière, j’ai décidé de me lancer sérieusement dans la création de jeux vidéo. J’ai demandé un emploi à temps partiel et j’avais prévu de créer un jeu qui pourrait être vendu d’ici un an. Cela devait être un test pour voir si ce serait une option viable pour commencer à faire des jeux à temps plein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The mysterious stones</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/games/the-myterious-stones/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/games/the-myterious-stones/</guid>
      <description>Ce jeu est une version améliorée de «Le mystère des pierres», un jeu développé pour la game jam «Pot-au-Jeu» de 60 heures (organisée par At0mium).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Mystère des Pierres</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/games/le-mystere-des-pierres/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/games/le-mystere-des-pierres/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est ma deuxième participation à la Game Jam POT-AU-JEU et c&amp;rsquo;est aussi ma deuxième Game Jam tout court. J&amp;rsquo;ai voulu aller un peu plus loin que la dernière fois et essayant de développer un jeu plus complexe et faisant appel à de nouvelles compétences.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assma</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/drawings/190517_assma/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/drawings/190517_assma/</guid>
      <description>Réalisé lors d’une initiation au StreetArt d’un séminaire de travail</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hani</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/drawings/190517_hani_jaune/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/drawings/190517_hani_jaune/</guid>
      <description>Réalisé lors d’une initiation au StreetArt d’un séminaire de travail</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hani</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/drawings/190517_hani_violet/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/drawings/190517_hani_violet/</guid>
      <description>Réalisé lors d’une initiation au StreetArt d’un séminaire de travail</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une Game Jam importante</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/180810_game-jam/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/180810_game-jam/</guid>
      <description>Il y a un peu plus de deux semaines, j’ai participé à une game jam organisée par un Youtuber français (At0mium). Pour ceux qui ne savent pas ce qu’est une game jam, il s’agit essentiellement d’un concours de création de jeux vidéo où vous créez un jeu rapidement. Dans mon cas, j’ai créé le jeu à partir de zéro lors d’un week-end sur le thème &amp;ldquo;Faire du neuf avec du vieux&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paperboy Droid</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/games/paperboy-droid/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/games/paperboy-droid/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai créé Paperboy Droid en un weekend pour la POT-AU-JEU Game Jam organisée par At0mium sur le thème de : Faire du neuf avec du vieux ! Paperboy Droid est un remake de Paperboy de Tiger Electronics. Il s&amp;rsquo;agit du premier jeu que mon papa m&amp;rsquo;a offert quand j&amp;rsquo;étais petit. J&amp;rsquo;ai complètement changé la mécanique du jeu : il faut programmer un droïde qui jouera à votre place en exécutant les actions de votre programme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un super moment en famille</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/180611_great-time-family/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/180611_great-time-family/</guid>
      <description>Quelques jours après avoir terminé Great Bee (le premier jeu que j’ai sorti), je suis allé faire un barbecue dans la famille de ma femme. Bien sûr, j’ai pris mon ordinateur avec le jeu dessus. À ce moment-là, je n’avais aucune idée du genre de réaction que j’obtiendrais. Je les ai juste laissé jouer le jeu.
Le test a commencé avec la petite sœur de ma femme qui est à l’école primaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Bee</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/games/great-bee/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/games/great-bee/</guid>
      <description>Dans Great Bee, vous incarnez une abeille qui doit butiner toutes les fleurs dans chaque niveau. La grenouille et le soleil sont vos ennemis. Les toucher vous tue. Le soleil se déplace lentement, mais la grenouille accélère petit à petit. Le soleil peut aussi s&amp;rsquo;avérer utile car lorsqu&amp;rsquo;il touche une fleur, il l&amp;rsquo;a transforme en fraise. Quand vous mangez une fraise, vous devenez une super abeille pour quelques secondes et vous pouvez donner une baffe à la grenouille pour réduire sa vitesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Bee - Premier jeu : fini!</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/180512_great-bee/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/180512_great-bee/</guid>
      <description>Je viens de terminer mon premier jeu! Il s’appelle Great Bee. Vous pouvez y jouer en ligne sur itch.io ou le télécharger gratuitement. N’hésitez pas à le partager avec vos amis si vous l’aimez et à écrire des commentaires sur le jeu. Dans Great Bee, vous jouez une abeille qui doit butiner toutes les fleurs de chaque niveau. Vos ennemis sont la grenouille et le soleil. Les toucher vous tue. Le soleil se déplace lentement, mais la grenouille accélère avec le temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PICO-8 - Un rêve d’enfance</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/blog/180501_pico-8/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/blog/180501_pico-8/</guid>
      <description>J’ai lu beaucoup de commentaires positifs sur la console virtuelle PICO-8. Au lieu d’énumérer les bons points de cette console, je vais vous raconter mon histoire avec la PICO-8. Pour ceux qui ne connaissent pas, c’est une fausse console qui permet de concevoir des jeux dans la console elle-même. Cela inclut le code, les graphiques, le son, la musique et les cartes. Les jeux peuvent être facilement partagés en tant qu’images PNG qui représentent des cartouches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bio</title>
      <link>https://dr-picnic.com/fr/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dr-picnic.com/fr/about/</guid>
      <description>Je suis passionné par la programmation et ce que l’on peut faire avec depuis mon enfance. J’ai exploré de nombreux domaines du développement logiciel tels que les jeux 2D et 3D, les applications Web, les logiciels embarqués et temps réel, la programmation fonctionnelle, les méthodes formelles, l’apprentissage automatique, la visualisation de données et le déploiement. J’ai commencé beaucoup de projets et je travaille toujours sur certains d’entre eux. C’est ce qui me fait vivre: libérer ma créativité pour résoudre de nouveaux problèmes tout en faisant fonctionner les choses.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>